<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://labodegadellupulo.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://labodegadellupulo.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-29T21:00:11+00:00</updated><id>https://labodegadellupulo.com/feed.xml</id><title type="html">La Bodega del Lupulo</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Diario de Jerez</title><link href="https://labodegadellupulo.com/diario-de-jerez/" rel="alternate" type="text/html" title="Diario de Jerez" /><published>2020-06-07T13:00:00+00:00</published><updated>2020-06-07T13:00:00+00:00</updated><id>https://labodegadellupulo.com/diario-de-jerez</id><content type="html" xml:base="https://labodegadellupulo.com/diario-de-jerez/">&lt;h3 id=&quot;la-bodega-del-lúpulo-cerveza-en-estado-puro&quot;&gt;‘La Bodega del Lúpulo’: cerveza en estado puro.&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;una-joven-pareja-de-emprendedores-jerezanos-comparte-su-pasión-por-la-cerveza-artesana-con-la-apertura-de-una-nueva-tienda-dedicada-en-exclusiva-a-las-craft-beer&quot;&gt;Una joven pareja de emprendedores jerezanos comparte su pasión por la cerveza artesana con la apertura de una nueva tienda dedicada en exclusiva a las ‘craft beer’&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.diariodejerez.es/2020/06/06/jerez/emprendedor-Alberto-Cala-Bodega-Lupulo_1471363323_122358238_667x375.jpg&quot; alt=&quot;El emprendedor jerezano Alberto Cala junto a una de las neveras en La Bodega del Lúpulo.&quot; /&gt;El emprendedor jerezano Alberto Cala junto a una de las neveras en La Bodega del Lúpulo. / PASCUAL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;cultura de la cerveza artesana o ‘craft beer’&lt;/strong&gt; está aún en &lt;strong&gt;estado embrionario en España, más aún en Jerez&lt;/strong&gt;, cuna de algunas microcerveceras que afloraron durante la anterior crisis económica, algunas de ellas ya desaparecidas. Las que quedan, sin embargo, siguen la estela de un movimiento con &lt;strong&gt;mucho más arraigo en Cataluña, el País Vasco, Madrid o Valencia&lt;/strong&gt;, donde según &lt;strong&gt;Alberto Cala&lt;/strong&gt; se están haciendo &lt;strong&gt;“grandes cervezas artesanas”, capaces de competir con&lt;/strong&gt; las más afamadas de &lt;strong&gt;Estados Unidos y Reino Unido.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, &lt;strong&gt;Cala&lt;/strong&gt; se introdujo en este mundillo durante su &lt;strong&gt;estancia en Edimburgo,&lt;/strong&gt; donde &lt;strong&gt;se despertó&lt;/strong&gt; una &lt;strong&gt;pasión&lt;/strong&gt; que &lt;strong&gt;junto a su pareja Mónica Vázquez&lt;/strong&gt; se ha propuesto &lt;strong&gt;compartir con los jerezanos&lt;/strong&gt; a través de &lt;strong&gt;‘La Bodega del Lúpulo’&lt;/strong&gt;, la tienda dedicada en exclusiva a la &lt;strong&gt;comercialización de cervezas artesanas nacionales y de importación&lt;/strong&gt; que acaba de abrir sus puertas en San Cayetano esquina con calle Zaragoza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que estar hecho de otra pasta para abrir un negocio en Jerez en pleno estado de alarma. Pero lejos de frustrar su sueño, la &lt;strong&gt;pandemia del coronavirus&lt;/strong&gt; únicamente ha logrado &lt;strong&gt;retrasar un par de semanas la apertura&lt;/strong&gt;, prevista inicialmente para principios de abril, de esta bodega cervecera, un guiño a la tierra de las grandes catedrales del vino de Jerez, con el que las &lt;strong&gt;‘craft beer’&lt;/strong&gt; comparte el hecho de ser una &lt;strong&gt;bebida viva, natural y sin ningún añadido&lt;/strong&gt;, al margen de la búsqueda de la excelencia y la máxima calidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su regreso a Jerez, Cala comprobó que en la ciudad y su entorno no había nada parecido a lo que había experimentado en Escocia, donde abundan los grifos en bares y las tiendas de ‘craft beer’. &lt;strong&gt;“Algunas de las microcerveceras que surgieron en la zona se han desinflado y estaba todo muy parado”&lt;/strong&gt;, explica el promotor de esta aventura empresarial, quien considera que la &lt;strong&gt;crisis del Covid-19&lt;/strong&gt;, más allá del cierre de la hostelería y la psicosis a salir a la calle, supone una &lt;strong&gt;oportunidad de negocio&lt;/strong&gt; por el aumento del consumo en casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.diariodejerez.es/2020/06/06/jerez/Monica-Vazquez-estanteria-Bodega-Lupulo_1471363321_122358144_667x375.jpg&quot; alt=&quot;Mónica Vázquez, impulsora del proyecto junto a su pareja, ordena una estantería con una amplia oferta de cervezas artesanas.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mónica Vázquez, impulsora del proyecto junto a su pareja, ordena una estantería con una amplia oferta de cervezas artesanas. / PASCUAL&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;LA BODEGA DEL LÚPULO REÚNE MÁS DE 150 CERVEZAS ARTESANAS NACIONALES Y DE IMPORTACIÓN&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tras madurar la idea y llevarla a la práctica, desde el convencimiento de que esta criatura en proceso de gestación tiene un largo camino por recorrer, la joven pareja tiene &lt;strong&gt;buenas vibraciones por las impresiones de sus primeros clientes&lt;/strong&gt;, vecinos de la zona entre los que empieza a despertarse el gusanillo por el fascinante mundo de las cervezas artesanas, de las que en &lt;strong&gt;La Bodega del Lúpulo&lt;/strong&gt; pueden encontrarse &lt;strong&gt;más de 150 referencias&lt;/strong&gt;, entre ellas la &lt;strong&gt;representación local&lt;/strong&gt; encabezada por la jerezana &lt;strong&gt;Destraperlo&lt;/strong&gt; y las vecinas &lt;strong&gt;Volaera de El Puerto y Dos Mares&lt;/strong&gt; del &lt;strong&gt;Campo de Gibraltar.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubia, negra, de trigo… Los tipos básicos de cerveza artesana son los mismos que la cerveza industrial, explica Cala, quien subraya no obstante que a partir de ahí hay una &lt;strong&gt;“variedad infinita” de estilos&lt;/strong&gt;. Sólo en uno de los murales de la tienda dedicados a la Indian Pale Ale (IPA) hay más de veinte marcas distintas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;precio medio de las cervezas artesanas oscila entre los 3 y 4 euros&lt;/strong&gt;. Es un precio elevado, sí, pero hay que tener en cuenta que son producciones limitadas y completamente artesanales, lo que dispara los costes. A partir de ahí, sobre gustos, colores, pues en La Bodega del Lúpulo pueden encontrarse cervezas como la ‘Demeter’ Funked IPA, cuya lata de 44 centilitros cuesta 10 euros, pero también las hay más baratas, a 1,60 euros el tercio de la más económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hay &lt;strong&gt;rarezas&lt;/strong&gt; como las &lt;strong&gt;cervezas agrias envejecidas en barricas de brandy, whisky y vino&lt;/strong&gt;; una cerveza negra con nitrógeno que le aporta cremosidad cuando se abre; y las hay &lt;strong&gt;con miel, calabaza, cerezas, maíz dorado, zumo de naranja…&lt;/strong&gt; además de una &lt;strong&gt;gran variedad de cervezas sin gluten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto y Mónica disponen de &lt;strong&gt;tienda on line&lt;/strong&gt; con &lt;strong&gt;reparto en toda la península y entrega gratuita en Jerez&lt;/strong&gt;, que en el caso de El Puerto se ofrece a un precio muy asequible, el equivalente al coste del combustible, detallan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún es pronto para sacar conclusiones, pero más adelante tienen idea de reforzar su actividad con &lt;strong&gt;degustaciones y catas a cargo de algunos maestros cerveceros&lt;/strong&gt; ya consolidados, eso sí, &lt;strong&gt;a puerta cerrada&lt;/strong&gt;, pues tienen muy claro que “esto es una tienda, no un bar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que aún no se han convencido, Alberto Cala recuerda que “las cervezas artesanas no se filtran in pasteurizan y son &lt;strong&gt;mucho más sanas que las industriales;&lt;/strong&gt; es como si te tomas una bebida macrobiótica”.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;fuente-el-diario-de-jerez&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fuente: El Diario de Jerez&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.diariodejerez.es/jerez/bodega-lupulo-cerveza-estado-puro_0_1471353216.html&quot; title=&quot;https://www.diariodejerez.es/jerez/bodega-lupulo-cerveza-estado-puro_0_1471353216.html&quot;&gt;https://www.diariodejerez.es/jerez/bodega-lupulo-cerveza-estado-puro_0_1471353216.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>La Bodega del Lúpulo</name></author><summary type="html">‘La Bodega del Lúpulo’: cerveza en estado puro.</summary></entry><entry><title type="html">La Voz del Sur</title><link href="https://labodegadellupulo.com/la-voz-del-sur/" rel="alternate" type="text/html" title="La Voz del Sur" /><published>2020-05-23T14:00:00+00:00</published><updated>2020-05-23T14:00:00+00:00</updated><id>https://labodegadellupulo.com/la-voz-del-sur</id><content type="html" xml:base="https://labodegadellupulo.com/la-voz-del-sur/">&lt;h3 id=&quot;abre-en-jerez-un-templo-al-lúpulo-la-craft-beer-como-vacuna-contra-la-pandemia&quot;&gt;Abre en Jerez un templo al lúpulo, la ‘craft beer’ como vacuna contra la pandemia.&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;alberto-cala-inicia-una-nueva-aventura-profesional-en-plena-crisis-del-coronavirus-vendiendo-cervezas-artesanas-en-un-local-del-centro-en-reino-unido-el-crafting-esta-más-popularizado-en-los-pub-hay-grifos-de-todo-tipo&quot;&gt;Alberto Cala inicia una nueva aventura profesional en plena crisis del coronavirus, vendiendo cervezas artesanas en un local del centro: “En Reino Unido el ‘crafting’ esta más popularizado, en los pub hay grifos de todo tipo”&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-10.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unos meses, a &lt;strong&gt;Alberto Cala Rodríguez&lt;/strong&gt; no se le pasó por la cabeza que una &lt;strong&gt;pandemia global&lt;/strong&gt; viniera a frustrar la apertura de su nuevo negocio. “Menos mal que no he cogido el local en una gran superficie”, dice a &lt;strong&gt;lavozdelsur.es&lt;/strong&gt; en su recién estrenada tienda. Se refiere a las fases de desecalada y las limitaciones impuestas a la venta al público en grandes almacenes. Afortunadamente su local, ubicado en la calle San Cayetano, entre calle Zaragoza y calle Santo Domingo del centro de Jerez, &lt;strong&gt;es un (pequeño) templo de la cerveza artesana&lt;/strong&gt;. “Con lo del nombre ha venido gente diciendo que una bodega no es”, bromea. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La bodega del lúpulo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es simplemente el refugio para todos aquellos que quieran disfrutar de una buena &lt;em&gt;craft beer&lt;/em&gt;. Por supuesto, en casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora con esto del confinamiento, es verdad que la gente puede que compre más cosas para tomar en casa”, dice sobre su propio establecimiento y el &lt;strong&gt;consumo de las cervezas artesanas&lt;/strong&gt;, que era “más frecuente” en cervecerías. Tal vez sea un efecto colateral. Lo que sí tiene este joven jerezano de 31 años es que cada vez el fenómeno de la cerveza artesana tiene más cabida en nuestro entorno. &lt;strong&gt;“En Reino Unido el &lt;em&gt;crafting&lt;/em&gt; está más popularizado, en los pub hay grifos de cerveza de todo tipo”&lt;/strong&gt;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras haber fundado Camachuelo Sherry Bar, que hoy llevan sus padres, estuvo algo más de un año viviendo en Edimburgo, donde comprobó de primera mano la nueva revolución del lúpulo. Sin embargo, aunque l&lt;strong&gt;a IPA (Indian Pale Ale)&lt;/strong&gt; sea la que ha causado la mayor sensación en los últimos años, no todas llevan lúpulo. “Esta es una cerveza hecha sin lúpulo, como las primeras cervezas que se hicieron en la historia”, cuenta enseñando una botella que tiene ilustrada unas pinturas prehistóricas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-9.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-9-1024x683.jpg =1024x683&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;Alberto sirve una cerveza artesana en su recién estrenada Bodeguita del Lúpulo. FOTO: MANU GARCÍA.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayor parte del catálogo de cervezas artesanas que tiene en el local son de Cataluña, “donde está más extendido el fenómeno del crafting”. Sin embargo, podemos encontrar birras tanto de Cantabria, como Dougall’s, del País Vasco como Basqueland, de Aragón como Cierzo o de Andalucía. Entre estas últimas tienen, por ejemplo, &lt;strong&gt;Destraperlo de Jerez, Volaera de El Puerto y Cerveza DosMares, la cerveza artesana del Estrecho, hecha en Algeciras.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la entrevista, una mujer abre la puerta de la tienda y le espeta a Alberto: “Mi marido se llevó el otro día unas cuantas y nos han gustado muchísimo”. El emprendedor se lo agradece y hace de soumiller cervecero: “Me alegro mucho. Aquí tienes algunas más fuertes y otras más flojas, todas estas son IPA”, le responde. Se despiden y el propietario de la Bodeguita del Lúpulo le invita a volver: “Esta es tu casa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto tenía previsto abrir el primero de abril y lo ha hecho el pasado fin de semana. En tan solo unos días ya ha causado la curiosidad de los vecinos. “Esto es lo que busco, &lt;strong&gt;un punto de reunión de los cerveceros de la zona y que la gente conozca lo que hay detrás de las cervezas artesanas&lt;/strong&gt;“, comenta. Entre esas tareas de divulgación cervecera, está la posibilidad de organizar presentaciones y catas cuando la normativa y la seguridad sanitaria lo permita. Unos encuentros que serán básicos para extender una &lt;em&gt;craft beer&lt;/em&gt; que al principio, ya que son sabores “a los que la gente no están acostumbrados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siempre recomiendo empezar con cervezas rubias, como una &lt;strong&gt;&lt;em&gt;blonde ale&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; o en todo caso una &lt;strong&gt;&lt;em&gt;pale ale&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, son ligeras aunque tengan cierto cuerpo”, explica sobre ambas cervezas de fermentación alta. La idea para iniciarse son cervezas en los que predomine “lo maltoso” y no tanto el amargor de algunos ciertos de tipo de lúpulo. Cervezas hay para todos los paladares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-3.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-3.jpg =1200x800&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-2.jpg =1200x800&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://www.lavozdelsur.es/wp-content/uploads/2020/05/LA_BODEGA_DEL_LUPULO-1.jpg =1200x800&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A mí me gustan mucho ahora las **&lt;em&gt;sour ale _&lt;strong&gt;pero son cervezas para otro tipo de gustos, para quienes ya han tomado cerveza artesana”, cuenta mientras sirve dos tipos: una con tonos ácidos y tropicales, y otra negra, con notas de cacao y café, muy indicada para la media tarde. “La clave está en servirla uno mismo, e ir viendo todos los matices, desde el olor al color”, explica mientras eleva la copa. Lo demás ya se sabe: degustar y disfrutarla, a ser posible en buena compañía. Para ello y para el que no se quiera mover de casa, Alberto también tiene ya una solución: el **servicio a domicilio&lt;/strong&gt; que muy pronto pondrá en marcha a través de su página web y que ya realiza por redes sociales, por teléfono y WhatsApp. Todo sea para que se pueda disfrutar de la _craft beer&lt;/em&gt; incluso en los tiempos más complicados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fuente-la-voz-del-sur&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fuente: La Voz del Sur&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavozdelsur.es/abre-en-jerez-un-templo-al-lupulo-la-craft-beer-como-vacuna-contra-la-pandemia/&quot; title=&quot;https://www.lavozdelsur.es/abre-en-jerez-un-templo-al-lupulo-la-craft-beer-como-vacuna-contra-la-pandemia/&quot;&gt;https://www.lavozdelsur.es/abre-en-jerez-un-templo-al-lupulo-la-craft-beer-como-vacuna-contra-la-pandemia/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>La Bodega del Lúpulo</name></author><summary type="html">Abre en Jerez un templo al lúpulo, la ‘craft beer’ como vacuna contra la pandemia.</summary></entry><entry><title type="html">Cosas de comé</title><link href="https://labodegadellupulo.com/cosas-de-come/" rel="alternate" type="text/html" title="Cosas de comé" /><published>2020-05-19T17:00:00+00:00</published><updated>2020-05-19T17:00:00+00:00</updated><id>https://labodegadellupulo.com/cosas-de-come</id><content type="html" xml:base="https://labodegadellupulo.com/cosas-de-come/">&lt;h3 id=&quot;un-templo-cervecero-en-la-ciudad-del-vino&quot;&gt;Un templo cervecero en la ciudad del vino&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;alberto-cala-abre-la-bodega-del-lúpulo-un-establecimiento-con-más-de-150-cervezas-nacionales-e-internacionales-que-ha-empezado-a-funcionar-a-domicilio-debido-a-la-cuarentena&quot;&gt;Alberto Cala abre La Bodega del Lúpulo, un establecimiento con más de 150 cervezas nacionales e internacionales que ha empezado a funcionar a domicilio debido a la cuarentena.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cadiz.cosasdecome.es/wp-content/uploads/2016/09/bodega-lupulo-847.jpg&quot; alt=&quot;Un templo cervecero en la ciudad del vino&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se llama La Bodega del Lúpulo y vende cerveza: muchas cervezas. El establecimiento que acaba de abrir sus puertas en Jerez cuenta actualmente con 150 referencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa es de Alberto Cala, un jerezano aficionado a la cerveza… aunque sin despreciar, indica, otras bebidas. Junto con su familia, ya abrió en 2013 Camachuelo Sherry Bar. Posteriormente emigró y, ya de vuelta, a decidido emprender en un mundo que le «apasiona», explica. Se trata de «vender producto de buena calidad, y ayudar a descubrir nuevas experiencias, nuevas sensaciones», indica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente, la tienda iba a abrir sus puertas el 1 de abril. El Estado de Alarma retrasó la apertura -finalmente se ha producido el 16 de mayo- pero no la entrada en funcionamiento del negocio: sus cervezas se están distribuyendo a domicilio desde hace varias semanas, con encargos que le llegan a través de WhatsApp (el teléfono es el 650491606) o de la página web (&lt;a href=&quot;https://labodegadellupulo.com/tienda/&quot;&gt;ver aquí&lt;/a&gt;). Allí también se puede ver el extenso catálogo de cervezas, entre las que no faltan las gaditanas (están DosMares, Destraperlo o Volaera… de momento).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya con la tienda abierta, la idea es que en un futuro pueda acoger algunos eventos de formación o de presentación de productos, explica, siempre relacionados con el mundo de la cerveza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es el segundo establecimiento consagrado a esta bebida que abre en pocos días en la provincia: en Cádiz, un café se ha transformado en tienda especializada (&lt;a href=&quot;https://cadiz.cosasdecome.es/una-distopia-cervecera/&quot;&gt;más información aquí&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cadiz.cosasdecome.es/establecimiento/la-bodega-del-lupulo/&quot;&gt;Dirección y más datos de La Bodega del Lúpulo, aquí.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fuente-cosas-de-comé&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fuente: Cosas de Comé&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cadiz.cosasdecome.es/un-templo-cervecero-en-la-ciudad-del-vino/&quot; title=&quot;https://cadiz.cosasdecome.es/un-templo-cervecero-en-la-ciudad-del-vino/&quot;&gt;https://cadiz.cosasdecome.es/un-templo-cervecero-en-la-ciudad-del-vino/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>La Bodega del Lúpulo</name></author><summary type="html">Un templo cervecero en la ciudad del vino</summary></entry><entry><title type="html">Bienvenidos!</title><link href="https://labodegadellupulo.com/hello-world/" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenidos!" /><published>2020-05-15T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-15T00:00:00+00:00</updated><id>https://labodegadellupulo.com/hello-world</id><content type="html" xml:base="https://labodegadellupulo.com/hello-world/">&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;cerveza&lt;/strong&gt; es la bebida por excelencia en las terrazas españolas, y más aún cuando llega el calor del verano. Todos sabemos que ayuda a combatir las altas temperaturas, que es el acompañamiento perfecto para muchas comidas y tapas y que invita a socializar, motivos por los cuáles nuestro país consume más de &lt;strong&gt;35 millones de hectolitros&lt;/strong&gt; de esta bebida fermentada cada año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de llevar miles de años entre nosotros y de ser una de las &lt;strong&gt;reinas indiscutibles&lt;/strong&gt; de la hostelería, la cerveza sigue siendo una gran desconocida para muchos consumidores. Y no porque no la hayan probado, sino porque es tan rica en matices, propiedades e historia que resulta difícil desentrañar todos sus secretos.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Las dos bebidas más consumidas tras la cerveza son el agua y el té.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En 1814, Londres sufrió la Gran Inundación de la Cerveza cuando más de 1.700 litros de cerveza inundaron las calles  de Tottenham Court Road después de que se rompieran unos barriles de una cervecería.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Al menos ocho personas se ahogaron, pero un juez y un jurado dictaminaron que la inundación de cerveza fue un acto de Dios.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La cerveza más cara del mundo es la belga La Vieille Bon Secours que cuesta unos 780 Euros la botella.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En la Gran Bretaña medieval se bebía más cerveza que agua, ya que el alcohol la hacía más segura para beber.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La gente en la República Checa bebe más cerveza que en cualquier otro lugar, una cantidad media de 143 litros por cabeza.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La cifra para el Reino Unido es menos de la mitad, con sólo 67 litros por cabeza.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;El mayor posavasos del mundo fue fabricado en 2002 por Carlsberg en Dinamarca y medía 49,21 pies (15 metros) de diámetro.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Los primeros fabricantes de cerveza fueron probablemente los sumerios alrededor del año 10.000 AC.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ninkasi, la diosa sumeria del alcohol y la cerveza, fue supuestamente “nacida del agua fresca con gas”.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;fuentes: https://bit.ly/2T7zE1x&lt;/p&gt;</content><author><name>La Bodega del Lúpulo</name></author><summary type="html">La cerveza es la bebida por excelencia en las terrazas españolas, y más aún cuando llega el calor del verano. Todos sabemos que ayuda a combatir las altas temperaturas, que es el acompañamiento perfecto para muchas comidas y tapas y que invita a socializar, motivos por los cuáles nuestro país consume más de 35 millones de hectolitros de esta bebida fermentada cada año.</summary></entry></feed>